<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>São Tomé e Príncipe Threatened Flora</title>
    <link>/pt/authors/maria/</link>
      <atom:link href="/pt/authors/maria/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>São Tomé e Príncipe Threatened Flora</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>pt</language><lastBuildDate>Mon, 11 May 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/img/banner2.jpg</url>
      <title>São Tomé e Príncipe Threatened Flora</title>
      <link>/pt/authors/maria/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Newsletters 2</title>
      <link>/pt/post/newsletters-from-the-field-april-pt/</link>
      <pubDate>Mon, 11 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/pt/post/newsletters-from-the-field-april-pt/</guid>
      <description>



&lt;div id=&#34;colaboração-interregional&#34; class=&#34;section level1&#34;&gt;
&lt;h1&gt;Colaboração Interregional&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Para desenvolver a colaboração interregional, 2 botânicos do Gabão e da Guiné Equatorial participaram na segunda Missão de Expedições Científicas no País. &lt;a href=&#34;https://cepf-stp-threat-flora.netlify.app/authors/diosdado/&#34;&gt;Diosdado Nguema&lt;/a&gt; e &lt;a href=&#34;https://cepf-stp-threat-flora.netlify.app/authors/davy/&#34;&gt;Davy Ikabanga&lt;/a&gt;, representam uma nova geração de taxonomistas, e pertencem ao grupo dos melhores especialistas em árvores de África. Durante a sua estadia em S. Tomé, exploraram as zonas mais remotas e de dificil acesso da ilha, e partilharam os seus conhecimentos e experiência com a equipa de São Tomé.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;figure&#34; style=&#34;text-align: center&#34;&gt;&lt;span id=&#34;fig:unnamed-chunk-2&#34;&gt;&lt;/span&gt;
&lt;img src=&#34;D:/MonDossierR/stp_website/static/img/foto_grouped_hor.png&#34; alt=&#34;Fotos da equipe durante a campanha de campo em fevereiro de 2020&#34; width=&#34;80%&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;caption&#34;&gt;
Figure 1: Fotos da equipe durante a campanha de campo em fevereiro de 2020
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;descobrindo-espécies-endémicas-e-raras&#34; class=&#34;section level1&#34;&gt;
&lt;h1&gt;Descobrindo espécies endémicas e raras&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;A primeira Missão de Expedições em São Tomé foi um grande sucesso, do ponto de vista científico, Num período de 3 semanas, muitas localidades foram exploradas, desde as florestas da zona seca do Norte à zona húmida do Sul, e desde as zonas baixas costeiras até ao cume do Pico (2024 m). Assim, a maioria dos diferentes tipos de vegetação de São Tomé foram prospectados. E há óptimas notícias relativamente à conservação da flora, com mais de 75% das espécies arbóreas endémicas da ilha encontradas no decurso das expedições! Algumas espécies muito raras foram redescobertas, incluindo &lt;em&gt;Balthasaria mannii&lt;/em&gt; (Ternstroemiaceae) e &lt;em&gt;Psychotria exellii&lt;/em&gt; (Rubiaceae), ambas restrictas a zonas de floresta de montanha, perto do cume do Pico e que não eram vistas ou recolhidas há mais de 50 anos.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;figure&#34; style=&#34;text-align: center&#34;&gt;&lt;span id=&#34;fig:unnamed-chunk-3&#34;&gt;&lt;/span&gt;
&lt;img src=&#34;D:/MonDossierR/stp_website/static/img/psycho_balthasar.png&#34; alt=&#34;Acima: Psychotria exellii. Abaixo: Balthasaria mannii (photos credit: O. Lachenaud)&#34; width=&#34;90%&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;caption&#34;&gt;
Figure 2: Acima: &lt;em&gt;Psychotria exellii&lt;/em&gt;. Abaixo: &lt;em&gt;Balthasaria mannii&lt;/em&gt; (photos credit: O. Lachenaud)
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;notícias-do-príncipe&#34; class=&#34;section level1&#34;&gt;
&lt;h1&gt;Notícias do Príncipe&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;As expedições no Príncipe começaram em Dezembro de 2019. Com dois novos membros, a equipa realizou a colheita geral em quatro localidades, incluindo a floresta de baixa altitude e o cume do Pico Príncipe (947 m), além de dois novos transectos. Os nossos botânicos estão focados em recolher boas amostras de espécies raras e interessantes, que foram encontradas nas 24 localidades previamente levantadas no Príncipe, de modo a contribuir para a identificação das espécies.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;figure&#34; style=&#34;text-align: center&#34;&gt;&lt;span id=&#34;fig:unnamed-chunk-4&#34;&gt;&lt;/span&gt;
&lt;img src=&#34;D:/MonDossierR/stp_website/static/img/principe1.png&#34; alt=&#34;O desafio de obter um bom material da árvore dominante (photos credit: L. Benitez)&#34; width=&#34;80%&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;caption&#34;&gt;
Figure 3: O desafio de obter um bom material da árvore dominante (photos credit: L. Benitez)
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;em&gt;Encontre mais informações no &lt;a href=&#34;https://cepf-stp-threat-flora.netlify.app/pt/&#34;&gt;WEBSITE&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Newsletters 1</title>
      <link>/pt/post/newsletters-from-the-field-october/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/pt/post/newsletters-from-the-field-october/</guid>
      <description>


&lt;div id=&#34;reunião-de-apresentação-do-projecto&#34; class=&#34;section level1&#34;&gt;
&lt;h1&gt;Reunião de Apresentação do Projecto&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;A equipa do projecto encontrou-se em São Tomé em Outubro e Novembro 2019 para a primeira sessão de treino / expedições no terreno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Lançamento oficial do Projecto decorreu no dia 18 de Outubro no &lt;a href=&#34;https://www.openstreetmap.org/#map=14/0.2888/6.6108&#34;&gt;Jardim Botânico de Bom Sucesso&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;figure&#34;&gt;&lt;span id=&#34;fig:unnamed-chunk-2&#34;&gt;&lt;/span&gt;
&lt;img src=&#34;/img/20191018_094637.jpg&#34; alt=&#34;A reunião de lançamento do Projecto, organizada em colaboração com a ECOFAC 6, contou com a participação de muitos técnicos e representantes de diversas instituições, e a Sessão de Abertura foi presidida por Francisco Ramos, Ministro da Agricultura, Pescas e Desenvolvimento Rural, e contou também com João D’Alva, Director das Florestas e Biodiversidade.&#34; width=&#34;100%&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;caption&#34;&gt;
Figure 1: A reunião de lançamento do Projecto, organizada em colaboração com a ECOFAC 6, contou com a participação de muitos técnicos e representantes de diversas instituições, e a Sessão de Abertura foi presidida por Francisco Ramos, Ministro da Agricultura, Pescas e Desenvolvimento Rural, e contou também com João D’Alva, Director das Florestas e Biodiversidade.
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;treino&#34; class=&#34;section level1&#34;&gt;
&lt;h1&gt;Treino&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Após a reunião de lançamento do projecto foi organizada a primeira sessão de treino intensivo, com a duração de duas semanas. Foram abordados inúmeros tópicos: métodos de colheita, preparação de materiais de herbário (montagem, prensagem e secagem); metodologias para a realização de inventários de árvores e biodiversidade; identificação científica de famílias e espécies; tratamento informático dos dados botânicos; utilização de GPS…&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;figure&#34;&gt;&lt;span id=&#34;fig:unnamed-chunk-3&#34;&gt;&lt;/span&gt;
&lt;img src=&#34;/img/pressing.png&#34; alt=&#34;Aprendendo a preparar exemplares de Herbário no Jardim Botânico de Bom Successo e nas expedições de campo.&#34; width=&#34;100%&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;caption&#34;&gt;
Figure 2: Aprendendo a preparar exemplares de Herbário no Jardim Botânico de Bom Successo e nas expedições de campo.
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;as-florestas-secas-de-baixa-altitude-na-zona-norte-de-são-tomé&#34; class=&#34;section level1&#34;&gt;
&lt;h1&gt;As florestas ‘secas’ de baixa altitude na zona norte de São Tomé&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Foram organizadas várias saídas de campo na zona norte de São Tomé, onde a flora se encontra fracamente documentada, provavelmente devido ao facto da vegetação se encontrar altamente degradada. Foram exploradas as zonas do Vale da &lt;a href=&#34;https://www.openstreetmap.org/#map=16/0.3669/6.5797&#34;&gt;Praia Ribeira Funda&lt;/a&gt; e a àrea protegida da &lt;a href=&#34;https://www.openstreetmap.org/#map=15/0.3956/6.6032&#34;&gt;Praia das Conchas&lt;/a&gt;. As observações e identificações preliminares enfatizam desde já a especificidade única da vegetação destas zonas e alertam igualmente para as graves ameaças a que esta está sujeita. Foram observadas várias espécies muito interessantes, entre as quais uma liana do género &lt;em&gt;Uvaria&lt;/em&gt; (Annonaceae), provavelmente uma nova espécie, e também uma nova espécie de árvore do género &lt;em&gt;Cleistanthus&lt;/em&gt; (Phyllanthaceae). Numa zona mais a sul da Ribeira Funda (perto da Roça Ribeira Funda), tivemos a oportunidade de explorar um dos últimos redutos com floresta da zona norte ainda relativamente intacta, e onde registamos espécies tais como as árvores endémicas &lt;em&gt;Staudtia pterocarpa&lt;/em&gt; (‘Pau-vermelho’) e &lt;em&gt;Mesogyne henriquesii&lt;/em&gt;. Os dados agora recolhidos demonstram bem a singularidade da floresta que cobre a zona norte de São Tomé e simultaneamente evidenciam o seu elevado grau de ameaça e alertam para o seu rápido desaparecimento se nada for feito para a proteger.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;figure&#34;&gt;&lt;span id=&#34;fig:unnamed-chunk-4&#34;&gt;&lt;/span&gt;
&lt;img src=&#34;/img/DJI_0865.JPG&#34; alt=&#34;Uma vista aérea da floresta ‘seca’ de baixa altitude no norte da ilha de S. Tomé, perto da comunidade de Plancas I. A floresta aparenta estar em boa forma desta perspectiva, mas de facto as florestas nativas e as espécies nativas são actualmente raras e encontram-se altamente ameaçadas por actividades antrópicas.&#34; width=&#34;100%&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;caption&#34;&gt;
Figure 3: Uma vista aérea da floresta ‘seca’ de baixa altitude no norte da ilha de S. Tomé, perto da comunidade de Plancas I. A floresta aparenta estar em boa forma desta perspectiva, mas de facto as florestas nativas e as espécies nativas são actualmente raras e encontram-se altamente ameaçadas por actividades antrópicas.
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
